# Наждачная бумага

Любой текст, каким бы идеальным он не был, всегда нужно обрабатывать наждачной бумагой. Под наждачной бумагой я понимаю специальные сочные словечки, которые делают текст более ярким и запоминающимся. Вот, сравните 2 текста:

1.  Он был в старом ботинке.
2.  Он был в старом, растоптанном до ужаса ботинке, из которого вот-вот выйдет душа и свалит восвояси на своих невидимых ножках.

Очевидно, что второй текст гораздо лучше описывает ботинок, из-за чего в голове автоматически возникают образы и понимание, насколько же он старый и дряхлый.

Применяется эта методика в любых текстах, будь это продающий или обычный, текст должен запоминаться, а запоминается он только с помощью образов, шуток и деталей в целом.

# **Где брать эту сочность?**

Всё созревает постепенно, поэтому не ждите, что вы сразу же научитесь писать такие тексты. Обращайте внимание, как пишут другие люди и берите на заметку словечки, которые вам приглянулись.

**Вы можете брать их из:**

-   Фильмов;
-   Статей;
-   Книг;
-   Блогов;

> Главное сразу записывайте их, чтобы не забыть в случае чего.

В следующий раз, когда будете писать текст, вернитесь к своим заметкам и отполируйте текст, разбавив его сочными словечками, которые вы для себя сохранили. Спустя несколько применений они отложатся в ваших мозговых сосочках, кочуя из текста в текст.

Главное не используйте одни и те же сочные слова, так как они быстро надоедят вашей аудитории. Разбавляйте другими словами. Со временем вы будете знать столько слов, что абсолютно каждый текст, даже написанный за 2-3 минуты, будет сочным.

Если дедлайна нет, дайте тексту настояться пару дней, идеи наверняка появятся.

# Шутки | Картинки

Огромное влияние на повествование и усвоение текста оказывают шутки, которые просто обязательны, если вы хотите, чтобы аудитория запомнила материал и вас лично. Шутить можно как с помощью текста, так и с помощью специальных картинок, которые идут вслед за ним.

Ситуация с картинками ровно такая же, как и с сочными словами — их придется коллекционировать. Заранее создайте себе папку, куда будете сохранять понравившиеся картинки.

Очевидно, что свои первые тексты вы будете писать как-то так:

![https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/57b4db6e-ad07-4d1a-98f0-3da250bef8e5/122.jpg](https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/57b4db6e-ad07-4d1a-98f0-3da250bef8e5/122.jpg)

Ну или вот так:

![https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/fe642627-36c1-45d8-acf5-2574acf3532d/40.gif](https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/fe642627-36c1-45d8-acf5-2574acf3532d/40.gif)

Потребуется время, чтобы освоить и запомнить все техники, про которые было рассказано в этом курсе. Но как только они будут усвоены, жизнь и ваши тексты будут просто сказочные:

![https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/cc4bd79a-51d9-4040-b24f-5b71365f6e7d/492.png](https://s3-us-west-2.amazonaws.com/secure.notion-static.com/cc4bd79a-51d9-4040-b24f-5b71365f6e7d/492.png)

Понимаете, насколько картинки меняют отношение к материалу? Даже самый скучный материал можно сделать интересным, если он будет сопровожден такими вот картинками. Про то, какие еще картинки можно использовать, вы узнаете в следующем блоке "Дизайн".

# Блестки

И завершающим этапом будет проверка на орфографию. Делать это лучше всего на [Орфограммке](https://orfogrammka.ru/?campaign=cna5k52e&page=home), которая хоть и платная, но распознает и видит ошибки лучше многих других сервисов.

**Бесплатных альтернатив также полно:**

-   Microsoft Word;
-   [Text.ru](https://text.ru/?rv=rercon_tg);
-   [Спеллер](https://yandex.ru/dev/speller/).

---

На предыдущую страницу — [Скорость](https://www.notion.so/b458066d33644942b86ef7a13af05be1) | На следующую страницу — [Дизайн](https://www.notion.so/1de1f2a6e07e487799ca4a30f924d4d4)